# 🐳 Docker 
> [참고 자료](https://subicura.com/2017/01/19/docker-guide-for-beginners-1.html)
![image-13.png](./image-13.png)


- __리눅스 컨테이너 기반__ >> 특정한 서비스 >> 패키징, 배포  ⭐오픈소스 프로그램

## 도커 사용하는 이유?
- FTP, Maven, Gradle >> 배포 도구
    - 특정한 소프트웨어를 개발한 이후 배포하고자 할 때 해당 프로그램이 어디선가 손쉽게 구동!
- 호스팅 서비스는 우리 로컬 컴퓨터와 차이점!!
    - 카페 24, 가비아
    - jvm, 톰켓... 기본적인 작업이 많아 ㅠ,ㅠ
- `Container` : 이미지를 담아서 구동시키는 방식으로 손쉽게 배포 가능 ⭐통일된 환경 == 컨테이너
    - 이미지 구동시키면 웹 서버도 몇 초만에 뚝딱!!


![image-14.png](./image-14.png)

## VM VS Docker 차이점
![image-15.png](./image-15.png)


- `VM(가상머신)`: 가상화 기능 > Guest OS 만들어냄
    - Guest OS 와 Host OS는 사실상 완전히 별개로 존재할 수 있다! (속도가 느리다 ㅠ,ㅠ / 용량도 크다)
- `Container`: Docker 엔진 위에서 동작 / 별도 os 자체 들어가는게 아니야/ 의존성 !!!(보안 문제)
    - 윈도우 + 윈도우 컨테이너(최근에는 리눅스 컨테이너와 윈도우 컨테이너의 구분이 모호해짐!!)
    - 파일 크기 매우 작음
    - 2013년 기술 발표!!

## 도커 어떻게 만들어졌지?
- 도커 엔진의 핵심 로직 >> Google의 Go언어로 개발
- Go언어 소프트웨어 중 가장 잘 나가고 있는 것이 Docker
## 도커 패러다임 > 마이크로 서비스와 일치!
- ⭐ __변경 불가능한 인프라(Immutable Infrastructure)__ >> 상태가 없는(Stateless) / 확장 가능한(Scalable)
    - 변경해야되면 삭제하고 새로 만들자!
- 도커로 돌아가는 소프트웨어는 __어떠한 데이터 ❌__ , 임시 파일 정도만 가지고 돌아가야 함!! 
    - 실질적인 데이터 >> 외부 스토리지
## 리눅스 컨테이너(LXC)
- 대표적인 컨테이너 기술
- 리눅스상에서 여러 개의 격리된 리눅스 시스템을 동작시키기 위한 운영체제단의 가상화 기술

## 도커 실습
- 유료, 무료
- 도커 엔진 👻
    - 특정한 소프트웨어를 도커 컨테이너로 보내고 만들고 실행하게 해주는 데몬 / 도커 엔진<---`REST API`---> 도커 클라이언트(요청)
- 도커 클라이언트 👻
    - 도커 엔진과 통신하는 소프트웨어/ 개발자가 직접 이용 / 리눅스가 최상의 조건
- 도커 호스트 운영체제
    - 도커 엔진을 설치할 수 있는 운영체제 `Ubuntu` `CentOS` `Debian` `Fedora`
- 도커 머신: 로컬 및 원격지 서버에 도커 엔진을 설치하고, 다양한 환경 설정을 자동으로 수행해주는 __클라이언트 프로그램__



